25歲港女返內地為小腿注射肉毒桿菌 事後疑中毒送院

一名25歲香港女子上周二（2日）在內地於兩邊小腿接受肉毒桿菌毒素注射，翌日起出現全身乏力、吞嚥困難及呼吸困難等病徵。該名女子於周日（7日）到伊利沙伯醫院急症室求醫，臨床診斷為懷疑醫源性肉毒中毒，情況穩定，其後病人沒有通知醫院職員便自行離開醫院。

衞生署衞生防護中心今日（8日）公布，正調查一宗疑似肉毒中毒個案，並再次呼籲市民，注射肉毒桿菌毒素只應由註冊醫生處方和施行。

中心表示，該名25歲女病人過往健康良好，自十月三日起出現全身乏力、吞嚥困難及呼吸困難等病徵。她於十月七日到伊利沙伯醫院急症室求醫，臨床診斷為懷疑醫源性肉毒中毒，情況穩定，其後病人沒有通知醫院職員便自行離開醫院。

發言人表示，根據伊利沙伯醫院提供的資料，病人曾於本月2日在內地於兩邊小腿接受肉毒桿菌毒素注射。發言人又指，肉毒桿菌毒素如用作美容用途，注射後效果短暫，亦會逐漸消失；若獲轉介由醫生施行注射程序，消費者應了解醫生的全名，並查閲香港醫務委員會註冊醫生名單，同時查詢其專業資格和相關資歷。

中心表示，由於中毒病人的相關肌肉會受影響，而肉毒桿菌毒素亦可能擴散，影響注射部位以外的其他範圍，故病人有機會出現眼瞼下垂、重影或視力模糊、咀嚼困難、聲音沙啞，甚至在吞嚥、說話或呼吸等方面出現問題。這些徵狀可能在注射後數小時、數日或數星期出現。

衞生署衞生防護中心於2016年5月錄得首宗醫源性肉毒中毒疑似個案，截至昨日（7日），錄得共16宗疑似個案，其中13宗為外地傳入，11名及2名病人分別曾到深圳及廣州接受注射；餘下3宗為本地個案，病人分別報稱曾到旺角丶油麻地和尖沙咀接受注射。

其後病人沒有通知醫院職員便自行離開醫院

返大陸打已經夠on9
仲要走咗去

戇鳩！大陸咁先進，返大陸醫啦。

咪番香港醫喇
仆街港女

物競天擇

去中國睇醫生係乜野心態
中國人有得選擇都衝去香港啦

之後嚴重左 又用香港醫療資源

中國咁先進做乜要死返落黎醫

情況穩定，其後病人沒有通知醫院職員便自行離開醫院

真係仆街港女

都預左架喇
大陸野

走數

可能根本就係大陸落來

我信大把大把港女做得出囉

返支那搞啲咁既野真係未死過

好奇佢25年黎係點過

無腦成咁都有

咪撚POST埋啲垃圾圖啦 又唔係好笑
屌你老母臭閪

屌你老母係咪啲新移民黎

百幾蚊日都比唔撚起
就唔好撚打乜鳩針喇

national selection

好撚啱

抵撚死，大陸啲人都落嚟香港做，你就貪平返去

無比錢囉屌你

可能頭廿四年係大陸過

中共已搵人拉左佢上去

national

成個nation

仲有命死返落嚟

死臭閪，濫用香港醫療服務
重要唔畀錢就出院走撚咗去

住院費嗰少少都走

香港啊香港你幾時醒

港女...

支那腥港人，扺死！
又走香港醫院數！

最憎呢d成個腦淨係諗住玩諗住食既垃圾
佢仲會反問你除左呢d做有咩

一個國家多呢種冇腦既人存在真係玩撚完

死撚左佢啦 on9港女

依d女真係on9過人

問曬Toxi team 意見五點幾先嚟disappear

小腿打黎做乜鳩 r晒頭

要幾戇鳩傻閪先至會返支那打針醫病

低質圖你就返香討po啦 屌你老母

我都想知

要返工走先